民主黨胡志偉：23條立法若做好諮詢 較大機會達共識

特首參選人曾俊華今日發表政綱，表明將盡力推行《基本法》第23條立法。民主黨主席胡志偉回應稱，政府若有充分諮詢，社會有較大機會就23條達成共識。他又認為23條若以寬鬆方法推行，不令市民覺得出現以言入罪，影響言論自由、新聞自由的話，將不會引起公眾恐慌。

胡志偉今日就23條立法表達立場，稱政府若經充分諮詢有機會達成共識，「如果你能吸納教訓，做好應有的諮詢過程，令整個立法不會令香港市民擔心以言入罪的事情。通過立法過程會做得到的話，我覺得尋找到共識的機會大很多」。

他又指23條立法若寬鬆處理，不致於引起公眾恐慌，「如果能夠找到路徑處理這政治制度的問題，23條立法若用比較寬鬆的處理，不會令市民覺得出現以言入罪，影響言論自由、新聞自由的話，我覺得這問題其實不會令公眾引起恐慌」。

廣告

胡志偉稱，民主黨暫時未有提名決定，會與所有參選人會面後再詳細討論。

曾俊華的政綱提及，特區按《基本法》第23條規定，自行立法維護國家安全，「是必須履行的憲制責任」，並指「我認為，問題不在於要否為第 23 條立法， 而在於法例的具體內容和範圍，以及立法的正當程序」，表明會汲取2002、2003年立法不成功的經驗，「盡力推行23條立法，完成一項維護香港和國家安全，並為港人接受的法例」。

垃場新聞

靠嚇呀，我舉腳贊成啦，窮撚is nothing to lose